美國讀cc讀到好迷茫

依家讀緊垃圾business科，一開學就遇到武肺連人都識唔到一個
諗緊畢業留低做野好定返香港好

你仲要讀幾耐先？坦白講 係連登問 肯定會叫你走到好走

我仲有3年要讀

今年先後黎係灰啲
樓主咩州

加州LA撚

你去識人定讀書？

聽到CC就知9成加州

樓主而家日日留係屋企上zoom？

我都係加州撚 但sf個邊
我諗你應該無車？如果有車都可能無咁悶
加上依家好多鋪頭都唔開 除左餐廳同超市

咁之前有冇識落啲朋友仔？其實好睇你中意邊面嘅生活模式多啲 武肺唔會一世嘅 你如果中意美國多啲咪忍多一兩年 如果你覺得美國冇你想像中咁好 咪返黎香港 不過講開就講 香港而家情況都唔係好

有冇啲香港frd可以一樣陪你阿 得閒傾下計 打下機都ok㗎

係呀

有車 不過咩舖頭都唔開
我又唔係住downtown嗰邊

一黎就已經lockdown
Zoom class連香港人都搵唔到一個

This is unusual time, just hang in there…it will get better.

我都係SF撚
你都係讀CC?

我連車都冇 邊度都去唔到
今個sem先第一個sem係SF嗰邊
我覺得唔一定要出街行街先有樂趣嘅
可以整個timetable plan 呢個禮拜食咩做啲咩睇啲咩戲 或者發掘下啲興趣 eg baking 踩單車 etc? 嘗試令自己嘅生活過得充實啲 咁樣可能你唔會覺得太迷惘
Btw 你aim邊間u?

UCD或者UCI

Davis 冇business 科讀得econ同man econ 讀 佢地同商科唔多一樣

有Communication

唔係想嚇你
但通常讀cc既最後冇幾個留到係到
仲要係讀business 科

樓主有冇身份 有身份應該會容易d
假如冇的話之後H1B改玩法跟據人工去抽 對college grad難度會提高
呢幾年要醒水 識多幾個人啦 以後搵工有幫助

不過covid識唔到朋友仔又真係慘左d
LA疫情咁嚴重樓主小心d

好奇一問 點解係呢2間？ 見大多數人都係aim Berkeley/ucla

有綠卡
諗緊留唔留係度好

gpa唔夠呀

有華盛頓州架
樓主係咪好叻 如果唔係讀business都幾難留低
除非你識人/好有錢啦

你真係想tran真係要睇清咗tga要讀啲科 兩問要讀嘅都有啲分別 唔係要讀多兩三個quarter就大劑 因為我而家就係 唔想生活太無聊就唔好諗Davis 因為呢度真係荒山野嶺 campus就有個農場 cc識啲人transfer之後就唔多聯絡㗎啦 無咩所謂嘅

依家自己都係住啲養牛地方應該同Davis差唔多
好羨慕啲讀到cs既人搵工都易好多

咁都好d 你起碼都有得選擇!
試下黎緊幾年搵下intern做再決定都未遲
而家你先岩岩開始
freshman 讀得好迷茫係好正常既事
唔需要過分擔心 加油

想問下呢度租房係咪多數都係用Craigslist多？

其實只要唔係impact major，你入到間u鐘意點轉都得。建議樓主aim high啲，而且唔一定要係UC。

Craigslist 要小心呃人，最好租有leasing office或者識人，LA/加洲fb有好多香港人gp，樓主可以上網問下

冇計啦 時機問題 學校啲人可以遲啲先識嘅 今年我開學一開始係屋企上大家都係完全冇交流

你可以試下上網搵下睇下有冇附近嘅人 唔係地方爸爸 當然要注意安全 不過而家冇地方玩

你都可以搵返以前香港啲frd傾計打機 都可以過下日晨

我覺得你可以留多幾個月先 一黎係體驗多陣先 睇下你覺得嗰邊嘅生活係咪真係啱你 二黎等疫情好返啲 你可能感覺又會唔同咗 三黎 而家香港都冇地方好去 一樣封曬

冇標點符號 慢慢睇

純個人意見

悶咪上黎吹下水

可能今年9月過嚟讀cc都係aim uci
樓主有冇tg識返個朋友先

你讀邊間？

好呀好呀
想識下係度既香港人

cc 居然冇香港人 揀啱cc大把香港人照應，transfer rate 又高

明明我間cc應該係好多香港人但係一個都無預過

irvine valley/foothill/deanza/

可唔可以開個group

我都讀緊CC
驚GPA唔夠

UCD好易入 唔係讀CSU都可以 係度做野既話唔會差過UC

有綠卡 訓係度都贏啦
即刻買車做外賣仔

我想aim 高D

CC 多香港人既得SMC
我以前 El Camino
得幾個

UCLA UCI

睇下你好唔好彩姐 我gpa睇落都係垃圾到冇人有 最後waitlist 入到ucd 仲要out of state 過嚟讀 今年既話廢啲都有機會嘅 畢竟學校冇錢

好耐冇見

我不嬲都唔好彩

不如真係開個group
識下係美國香港人

有冇Mewe

開左Mewe group

cc都未讀完，你可以係美國做d乜工？

我都想問

3.9

轉讀CS 啦
Demand 又高
是但一份工 都100k starting
P.S 都係LA 撚，冇FD

第一年讀cc就諗住留低做野，樓主你係咪諗多左？
你而家要開始build relationship, 做volunteer, develop 一個project 可以比你transfer 時要黎present 自己。你得一年時間去build up 你份personal statement

同樣 LA 撚，今年第一年讀CC，完全明白你感受

Same 但嚟咗2年 嚟到識唔到人係好慘

識人好過識字
有冇聽過： it's not WHAT your know, but WHO you know

咁咪幾好 反正讀cc生活係咪都係垃圾 依家final year就真係迷惘

或者你迷茫係因為好耐無接觸到新鮮的人
畢竟都抗疫咗咁耐
加州仲係成Pat屎咁

見到你有車有綠卡
其實可以識下做其他嘢
例如話做下Doordash或者Uber咁樣
可以見下人同其他人有少少接觸
一個禮拜做一日兩日
做番一兩個鐘比個理由自己去出行下
會有D幫助抗抑鬱

或者唔係去行下附近的National parks散散心都好
好近LA的Channel Island其實好好打發時間
有機會去睇下喇

美國好大
唔洗因為一時的抑鬱就話要番香港
慢慢探索下再決定都唔遲

蠢材先會返香港 有綠卡

其實你係咪誤會左我意思
我係講緊大學畢業

幻想自己可以留低做野

屌原來有綠卡

加洲撚 留名

冇撚錯，最起碼都拎咗 passport 先再決定

我3.7入到 UCB 但係唔係熱門科
不過入到去可以再轉

真 就算minor 都揾到食

見到stat收咁高就好驚

巴打邊到

Orange County
你呢巴打

我SF附近
你讀緊CC？

唔係，番左工幾年

好驚tran唔到

返工囉

唔會掛，我未Tran過，唔知流程，我一黎就讀master
不過我全部Frd都Tran到，冇事既

我估近排 data science 同 AI 好 hit 所以好多人想入

我嗰科收好高

多人入個分又咁高

俾心機谷gpa啦
入到UC仲難

已經apply左

其實依家呢邊全部online真係好陰功 對啲學生好大影響 我做緊ta 有啲freshman 真係未踏足過校園 feel到佢地讀起上黎係真係唔係好明需要做咩或者點去讀 討論個時都好靜 唯有搵多啲方法幫佢地思考 同埋改野鬆手啲

住 LA 考個車牌啦

留學生長遠目標黎講識人比讀書緊要
特別非專科既人

香港人每年一批批出去讀econ business
如果唔係屋企有料既話畢業之後其實九成都係番香港做銀行仔/文員仔
其次依d工種外國本身就唔太需要請"外國人", 所以都唔係你想留就有得留
識唔到人幫自己既話其實同係香港讀冇分別

利申專科留學生

低分咪冇得aim囉

都唔係咁少姐
你都唔敢去識人
同埋我地major本身係少香港人讀 冇計